新例刊憲限禁4人以上聚集 卡拉OK麻雀館或不受規管

行政會議昨日（27日）舉行特別會議後，決定推出多項措施限制人流聚集，包括限制禁止4人以上聚集，關閉戲院及健身房等設施。其中限制餐廳、公眾娛樂場所、戲院、健身室等場所的措施，有關法例昨晚（27日）正式刊憲。但根據條例定義，港人常見的娛樂場所，例如卡拉OK及麻雀館等，可能不受新法例規管。

最新刊憲的是《預防及控制疾病（規定及指示）（業務及處所）規例》，賦權食物及衞生局局長就「餐飲業務」及「表列處所」發出指示，規管所屬業務經營。其中「表列處所」涉及6種場所，包括遊戲機中心、浴室、健身中心、遊樂場所、公眾娛樂場所及設置（或擬設置）供租用舉行社交聚會的處所（一般稱為派對房間），分別根據《遊戲機中心條例》、《商營浴室規例》、《公眾衞生及市政條例》及《公眾娛樂場所規例》來定義。

然而，翻查相關條例內容，當中部份條例的定義與常人理解略有不同，例如《公眾娛樂場所規例》，將「娛樂」定義為音樂會、歌劇、電影放映、演講及展覽等，甚至包括馬戲表演及賣物會等。然而，對於港人常用的娛樂場所，例如卡拉OK及麻雀館等，則沒有相關定義。

晚上政府「添馬台」facebook專頁解釋12種情況下可獲豁免，分別為：乘搭交通工具、執行政府職能、履行政府職能、在工作地點工作、醫院或醫護服務、同一住戶單位內生活的人、司法機構進行法律程序、立法會或區議會的程序、喪禮或祭祀先人、不多於20人的婚禮、團體履行法定責任的會議及健康衞生講座，但同樣未有明確表明相關娛樂場是否同樣禁止。

大律師陸偉雄：發現漏洞或需再堵塞

翻查資料，卡拉OK其實另設法例《卡拉OK場所條例》作規管，麻雀館亦可能根據《賭博條例》發出牌照。換言之，包括卡拉OK及麻雀館在內的娛樂場所，由於未有在新法例中列明，可能毋須關閉。

大律師陸偉雄認為，由於相關法例推出較為倉卒，執行期間如發現漏洞可能需要再堵塞。他又指，政府設立法例時，未必以相關場所牌照作為出發點，只要4人以上聚集，相關部門便可禁止。

屌佢老味，係咪驚班鄉黑散唔到貨呀

一陣到麻雀館爆

黑社會治港

得罪講句
開得雀館同會走雀館係咩人多

而家冇人唱k啦

有咩所謂
支持麻雀館爆人

肺炎新治安

黑驚

向太一屌賣酒即刻縮

麻雀館極高危，到依家都未爆真係好彩

留名睇撚雀集團

應該係樓上k啲丸仔場

爆咗都唔俾講

3, 4項
處長隨時可以禁止餐廳賣食物飲品?

唔得咪用緊急法 又唔係第一次用

你要知道呢啲邊個持有的

岩岩坐車經過彩虹邨
廿幾個廢老迫係個涼亭入面賭錢
真係祝佢地快d死撚晒

麻雀館照常營業，聽聞啲職員都唔想返工
超高危

來源：朋友係旺角其中一間鋪嘅麻雀仔

點會冇，勁多MK晚晚去唱

On9

卡拉OK 支咪已經夠周圍散播啦

明明呢啲仲高危

向太，仲大權力過林鄭

係咩？
印象中而家後生真係少去唱k
就算有，真係好多返大陸唱（正經/唔正經）
定係你講緊party room嗰啲？

每半/1年去一次n記，真係每況愈下